[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A x^3 + 2x^2, ; B 2x^3 x^2 1 ) 에 대하여 (A + B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( x^3 3x^2 1 )",
        "choice2": "( x^3 + x^2 + 1 )",
        "choice3": "( 3x^3 + x^2 1 )",
        "choice4": "( 3x^3 + x^2 + 1 )",
        "choice5": "( 3x^3 + 3x^2 1 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "실수 ( x )에 대한 조건 ' ( x )는 음이 아닌 실수이다.'의 진리집합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( {x|x < 0 } )",
        "choice2": "( {x|x leq 0 } )",
        "choice3": "( {x|x neq 0 } )",
        "choice4": "( {x|x geq 0 } )",
        "choice5": "( {x|x > 0 } )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( ^5P_3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "30",
        "choice3": "40",
        "choice4": "50",
        "choice5": "60",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "수직선 위의 두 점 A( 5), B(1)에 대하여 선분 AB를 3 1로 외분하는 점의 좌표는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "( frac{9}{2} )",
        "choice3": "5",
        "choice4": "( frac{11}{2} )",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(( sqrt{2} + sqrt{ 2})^2 ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4i )",
        "choice2": "( 2i )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(2i )",
        "choice5": "(4i )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(a + b 2 ), (a^3 + b^3 10 )일 때, (ab )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "점 ( (6, a) )를 지나고 직선 ( 3x + 2y 1 0 )에 수직인 직선이 원점을 지날 때, ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "이차함수 (y x^2 + ax + a^2 )의 그래프가 직선 (y x )에 접하도록 하는 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{4}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "원 (x^2 + y^2 r^2 ) 위의 점 ((a, 4 sqrt{3}) ) 에서의 접선의 방정식이 (x sqrt{3}y + b 0 )일 때, (a + b + r )의 값은? (단, (r )는 양수이고, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "18",
        "choice3": "19",
        "choice4": "20",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "삼차방정식 (x^3 + 2x 3 0 )의 한 허근을 (a + bi )라 할 때, (a^2 b^2 )의 값은? (단, (a, b )는 실수이고, (i sqrt{ 1} )이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{11}{16} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} )",
        "choice3": "( frac{13}{16} )",
        "choice4": "( frac{7}{8} )",
        "choice5": "( frac{15}{16} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "전체집합 ( U {x mid x text{는 50 이하의 자연수} } )의 두 부분집합 ( A {x mid x text{는 30의 약수} }, B {x mid x text{는 3의 배수} } )에 대하여 (n(A^{C} cup B) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "40",
        "choice2": "42",
        "choice3": "44",
        "choice4": "46",
        "choice5": "48",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "1학년 학생 2명과 2학년 학생 4명이 있다. 이 6명의 학생이 일렬로 나열된 6개의 의자에 다음 조건을 만족시키도록 모두 앉는 경우의 수는? [3점] (가) 1학년 학생끼리는 이웃하지 않는다. (나) 양 끝에 있는 의자에는 모두 2학년 학생이 앉는다.",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "96",
        "choice2": "120",
        "choice3": "144",
        "choice4": "168",
        "choice5": "192",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(g(3) + h(1) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( x^2 + 3x 10 < 0 ) ( ax geq a^2 ) 을 만족시키는 정수 ( x )의 개수가 4가 되도록 하는 정수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( x^{3} x^2 + 3x 2 (x+2)P(x) + ax ) 가 ( x )에 대한 항등식일 때, ( P( 2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "집합 (X {x|0 leq x leq 4 } )에 대하여 (X )에서 (X )로의 함수 (f(x) )가 일대일대응일 때, (f(1) )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{3} )",
        "choice2": "( frac{8}{3} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{10}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{3} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 허수 (z )가 존재하도록 하는 두 정수 (m, n )에 대하여 (m+n )의 최소값은? (단, ( bar{z} )는 (z )의 켤레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p ) (|x k| leq 2 ), ( q ) ( x^2 4x 5 leq 0 )이 있다. 명제 ( p to q )와 명제 ( p to sim q )가 모두 거짓이 되도록 하는 모든 정수 ( k )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "16",
        "choice3": "18",
        "choice4": "20",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 집합 (A )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(f( alpha + beta) ) 의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면 위에 사분원의 호 ( C x^2 + y^2 25 , (x leq 0, y geq 0) )과 점 ( A(4, 2) )가 있다. 호 ( C ) 위를 움직이는 점 ( P )에 대하여 점 ( Q )를 삼각형 ( APQ )의 무게중심이 원점과 일치하도록 잡는다. 점 ( A )를 원점에 대하여 대칭이동한 점을 ( A' )이라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ,ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄷ",
        "choice4": "ㄴ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(A { 7, 5, 3 }, B { 7, 5, 9 } )에 대하여 집합 (A cap B )의 모든 원소의 곱을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 35
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "((f circ f)(1) + f^{ 1}(1) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "다항식 (P(x) )를 (x^2 + 3 )으로 나눈 몫이 (3x + 1 ), 나머지가 (x + 5 )일 때, (P(x) )를 (x 1 )로 나눈 나머지를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( 5 le x le 1 )에서 함수 (f(x) sqrt{ ax + 1} (a > 0) )의 최댓값이 (4 )가 되도록 하는 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "좌표평면 위의 네 점 ( A(0, 1), B(0, 4), C( sqrt{2}, p), D(3 sqrt{2}, q) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( p + q )의 값을 구하시오. [4점] (가) 직선 CD의 기울기는 음수이다. (나) ( overline{AB} overline{CD} )이고 ( overline{AD} // overline{BC} )이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "서로 다른 네 종류의 인형이 각각 2개씩 있다. 이 8개의 인형 중에서 5개를 선택하는 경우의 수를 구하시오. (단, 같은 종류의 인형끼리는 서로 구별하지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 직선 ( y n )이 이차함수 ( y x^2 4x + 4 )의 그래프와 만나는 두 점의 ( x )좌표를 각각 ( x_1, x_2 )라 하자. ( frac{|x_1| + |x_2|}{2} ) 의 값이 자연수가 되도록 하는 100 이하의 자연수 ( n )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "원 ((x 6)^2 + y^2 r^2 ) 위를 움직이는 두 점 P, Q가 있다. 점 P를 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 점의 좌표를 ((x_1, y_1) ) 이라 하고, 점 Q를 (x )축의 방향으로 (k )만큼 평행이동한 점의 좌표를 ((x_2, y_2) )라 하자. ( frac{y_2 y_1}{x_2 x_1} ) 의 최솟값이 0이고 최댓값이 ( frac{4}{3} )일 때, (|r+k| )의 값을 구하시오. (단, (x_1 neq x_2 )이고, (r )는 양수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 실수 ( a (a < 1) ), ( b )에 대하여 함수 ( f(x) )를 [ f(x) begin{cases} frac{1 a}{x 1} + 2 & (x leq a) bx(x a) + 1 & (x > a) end{cases} ] 라 하자. 함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시키도록 하는 ( a, b )의 모든 순서쌍이 ((a_1, b_1) ), ((a_2, b_2) )일 때, ( 40 times (a_1 + b_1 + a_2 + b_2) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 250
    }
]